以後各有各做，唔好再屌

曾幾何時，經過初二魚蛋
一度有共識出現，就係勇武和理互不干犯
演變到後來就係所謂兄弟爬山，各自努力
呢種概念嘅背後就係
只要覺得自己岩，就唔好理人點唸
要按自己邏輯推斷去只實行自己理念
支持有共同理念嘅人

好可惜，唔知點解，去到2016下半年
亦即立法會選舉，開始有人想所有人想以合久必分，分久必合嘅方式，屌到其他派系嘅想跟佢
唔想開名每一派啦

因為重點係呢一種靠住屌人去獲取支持嘅人
跟本就係無視別人嘅信念同既有嘅邏輯判斷
想以大一統嘅概念去獲得所有人嘅支持

呢個本來係我地上幾代一直傳承落嚟嘅做事方式，只要有大台，有大一統嘅思維可以跟
就要壓倒所有其他異見
大到你冇左思想嘅自由

直到殖民統治過後
香港先真正感受到脱離大一統，按邏輯信念行事嘅優良處事手法

可能有人覺得，本土勢力分裂應該去到盡頭，但其實唔應該再唸分裂嘅問題，而係岩就支持，就去做
，按照常理常識去行動

要香港變成一個新嘅天地
就要有邏輯永遠優先嘅覺悟